# Лабораторная работа №2

### Задачи:
1. Расчет коэффициентов компетентности экспертов.
1. Расчет обобщенной выборки с учетом коэффициентов компетентности (как медиану, как среднюю выборку – методом полного перебора).
1. Оценка согласованности мнений экспертов – вычислить коэффициент конкордации Кендалла для ранжировок.
1. Оценка взаимосвязи ранжировок посредством расчета коэффициента ранговой корелляции Спирмена. Оценить значимость полученных оценок для доверительной вероятности 95%. 

### Входные данные
Для изменения входных данных необходимо в файлах:

 m1.txt
 
 m2.txt
 
 m3.txt
 
 m4.txt
  
 изменить ранжировки экспертов, где каждый список (столбец) является ранжировкой эксперта.

### Установка модуля для инженерных расчетов SciPy
```
pip install scipy
```

### Запуск программы
```
python3 pz2.py
```
